《**超劇場版
Keroro軍曹**》於2006年3月11日在日本上映\[1\]。電影片長約60分鐘，日本[票房約為](../Page/票房.md "wikilink")6億[日圓](../Page/日圓.md "wikilink")，香港[票房約為](../Page/票房.md "wikilink")900萬港元，而台灣[票房則約](../Page/票房.md "wikilink")980萬[台幣](../Page/台幣.md "wikilink")。劇場版1的[VCD和](../Page/VCD.md "wikilink")[DVD則在](../Page/DVD.md "wikilink")2006年8月25日正式發行。

## 情節簡介

某日，感情融洽的冬樹與Keroro一起外出購買[鋼普拉](../Page/鋼普拉.md "wikilink")。不料在回家的路上，誤闖一間神秘小廟。冬樹對這個古文明遺址感到興奮不已的同時，Keroro卻不小心打破了一個壺狀物體。頓時萌生不祥預感的兩人，匆促慌張地掉頭跑回家。不久，Keroro和冬樹臉上浮現「╳」印記。隨著時間流逝，週遭的人們也開始在臉上浮現「╳」印記。這些有印記的人，彷彿擁有[念力](../Page/念力.md "wikilink")，能夠隨心所欲地讓其他人也浮現「╳」印記。這項不可思議卻很方便的能力深受人類喜愛，轉眼間就擴散開來。

這時候，現身的外星人Mirara表示，「╳」印記是一個名為Kiruru的古代武器，它會吸收人類的負面能量，毀滅地球。但是由於「╳」印記並未帶來不好的影響，冬樹和Keroro小隊並未將這句話放在心上。稍後，Kiruru開始巨大化，「╳」印記也開始散播負面能量。人類對此感到恐慌，進而不相信身邊任何人。於是Keroro打算利用這股念力，展開侵略[地球大作戰](../Page/地球.md "wikilink")。

吸收人類負面能量的Kiruru，體型逐漸變得巨大，並且開始破壞街道。對這一切感到無力的人類，只能眼睜睜的看著一切被破壞殆盡。這樣下去，人類是否會滅亡呢？

## 標語

  - 「誰要來侵略地球？誰要來保護地球？」

## 新登場人物／事物

  - **Kiruru**（　配音：[小木矢作](../Page/小木矢作.md "wikilink")、矢作兼）

<!-- end list -->

  -
    K隆星自動判別侵略武器「Kirumira」執行者，侵略程式為「孤立敵人」，以人們的憎惡和不信任感等負面思想作為成長能量，成長後有能力消滅一個星球。頭上有「╳」印記。這個K隆軍所開發出來的可怕終極兵器，很久以前就被宇宙警局所封印著，在地球上總共有三部Kiruru被封印著，侵略程式分別是「孤立敵人」、「破壞」以及「完美統治者」。本作反派。

<!-- end list -->

  - **Mirara**（　配音：[新垣結衣](../Page/新垣結衣.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    初登場時是K隆星的古代兵器研究家，實際上是K隆星自動判別侵略武器「Kirumira」審判者，為封印Kiruru的鑰匙。頭上有「○」印記。

<!-- end list -->

  - **Kirumira**（）

<!-- end list -->

  -
    古代k隆星的自動判別型終極侵略武器，執行者為Kiruru，審判者為Mirara。

## 歌曲

  - 「」（主題曲）
      -
        演唱：，作詞：秋元康，作曲：磯崎健史，合唱：toutou
  - 「VOICE OF LALAH」
      -
        演唱：[潘恵子](../Page/潘恵子.md "wikilink")，作詞、作曲、編曲：、[掛川陽介](../Page/掛川陽介.md "wikilink")、[本澤尚之](../Page/本澤尚之.md "wikilink")

## 註釋

## 參見

  - [Keroro軍曹](../Page/Keroro軍曹.md "wikilink")
  - [Keroro軍曹人物列表](../Page/Keroro軍曹人物列表.md "wikilink")
  - [Keroro軍曹 (動畫)](../Page/Keroro軍曹_\(動畫\).md "wikilink")

## 外部連結／參考資料

  - [《Keroro軍曹》劇場版官方網站](https://web.archive.org/web/20111018185702/http://www.keroro-movie.net/)
  - [開眼電影《Keroro軍曹》介紹](https://web.archive.org/web/20070927192911/http://movie.atmovies.com.tw/movie/film.asp?action=next&film_id=fsjp90215463)

[1](../Category/超劇場版_Keroro軍曹.md "wikilink")
[Category:2006年日本劇場動畫](../Category/2006年日本劇場動畫.md "wikilink")
[Category:日昇動畫](../Category/日昇動畫.md "wikilink")
[Category:多摩地域背景電影](../Category/多摩地域背景電影.md "wikilink")

1.  原作者吉崎觀音著有一份《超劇場版1》的草稿，內容請參照單行本第13冊。